大橋通車人手更短缺 政府倡聘內地司機

本港職業司機敲響高齡化警鐘。據行業統計，六十歲以上專營巴士車長人數過去幾年激增七成，多達二千人已年逾六十歲；小巴司機平均年齡亦高達六十八歲，另一方面，涉及六十歲以上職業司機的交通意外亦超過三成。立法會昨日開會，有議員質疑當局怎樣改善司機高齡化危機及保障道路安全，勞工及福利局局長羅致光表示，職業司機短缺的根源是香港整體勞動人口減少，建議港珠澳大橋的跨境巴士投入服務時，率先聘請內地司機，以免香港同行再搶人。

立法會財務委員會特別會議昨日討論勞工問題，勞福局文件顯示，一三年，本港六十歲以上專營巴士車長只有一千一百六十七人，去年已增至二千零二十二人，增幅達七成三；五十至五十九歲車長更有五千八百八十六人。航運交通界立法會議員易志明亦指，小巴司機現時平均年齡是六十八歲，的士司機平均年齡亦為五十八歲，行業人手短缺，又沒有青年人入行。議員譚文豪則引述運輸署一六年的交通意外的數字，指涉及五十歲以上司機的意外已超過六成，擔心年長司機的身體能否負擔公共運輸的壓力。

研究不同範疇減人手免互搶

運輸署回覆指，去年專營巴士交通意外中，涉及五十五歲以上司機者有七百五十八宗，公共小巴及的士則有七百六十三宗及二千四百五十一宗。羅致光回覆，人手短缺並非只有運輸業界才面對，問題源於是香港面臨整體勞動人口減少，未來當局可研究在不同範疇減少人手，及避免業內互相搶人，如貨櫃碼頭或機場能否減少車長人手，甚至港珠澳大橋的跨境巴士服務，亦建議運輸及房屋局研究鼓勵業者先聘請內地司機，以免在本港司機人手緊張的情況下，再增加競爭。

現有直通巴 司機比例僅七成

港粵直通巴士協會秘書長張劍平歡迎勞福局的建議，他表示，現時本港直通巴士司機人手已不足，業內現有一千二百至三百輛直通巴，司機人手卻只有七至八成，無法做到巴士與司機比例一比一，大橋通車後或額外需要近百名司機，估計人手短缺情況或更嚴峻，有需要聘請內地司機應付需求。

得果少少人工
我揸去接小學雞番學旅行唔好

想睇有幾多架車可以飛落海

其實香港有好大班連中學知識都掌握唔到既人，搵佢地做就解決到

中國橋+中國司機+中國車
COMBO

必殺技
避無可避

出埋啲閪價又話請唔到人
屌你老母

又有籍口搵平價外勞

其實點解大橋唔起鐵路？

因為路軌重...